<!--info-header-start--><h1>Exclude <img src="https://img.shields.io/badge/-%E7%AE%80%E5%8D%95-7aad0c" alt="简单"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23built--in-999" alt="#built-in"/> <img src="https://img.shields.io/badge/-%23union-999" alt="#union"/></h1><blockquote><p>by Zheeeng <a href="https://github.com/zheeeng" target="_blank">@zheeeng</a></p></blockquote><p><a href="https://tsch.js.org/43/play/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%8E%A5%E5%8F%97%E6%8C%91%E6%88%98-3178c6?logo=typescript&logoColor=white" alt="接受挑战"/></a> &nbsp;&nbsp;&nbsp;<a href="./README.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-English-gray" alt="English"/></a>  <a href="./README.ja.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E8%AA%9E-gray" alt="日本語"/></a>  <a href="./README.ko.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%ED%95%9C%EA%B5%AD%EC%96%B4-gray" alt="한국어"/></a> </p><!--info-header-end-->

> 欢迎 PR 改进翻译质量。

实现内置的 Exclude <T, U>类型，但不能直接使用它本身。

> 从联合类型 T 中排除 U 的类型成员，来构造一个新的类型。

例如：

```ts
type Result = MyExclude<"a" | "b" | "c", "a">; // 'b' | 'c'
```

<!--info-footer-start--><br><a href="../../README.zh-CN.md" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E8%BF%94%E5%9B%9E%E9%A6%96%E9%A1%B5-grey" alt="返回首页"/></a> <a href="https://tsch.js.org/43/answer/zh-CN" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E5%88%86%E4%BA%AB%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%A7%A3%E7%AD%94-teal" alt="分享你的解答"/></a> <a href="https://tsch.js.org/43/solutions" target="_blank"><img src="https://img.shields.io/badge/-%E6%9F%A5%E7%9C%8B%E8%A7%A3%E7%AD%94-de5a77?logo=awesome-lists&logoColor=white" alt="查看解答"/></a> <!--info-footer-end-->
